Title: Конструктор визиток
Date: 2018-10-30 11:43
Category: Code
Slug: react-card-designer

Недавно я закончила еще один проект - Конструктор визиток. Я занялась этим проектом,
потому что конструкторы визиток, которые я видела, сложны в работе.
Мне захотелось сделать что-то достаточное простое, удобное и понятное для пользователей.
На картинке ниже
представлен вариант моей визитки, сделанный в конструкторе.
![Конструктор визиток](img/businessCard/img.jpeg)

А ниже видео процесса создания визитки (картинка - ссылка на youtube).

![[Конструктор визиток](img/businessCard/video.png)](img/businessCard/card.gif)

Конструктор визиток обладает следующими возможностями и инструментами.

Права панель:  

 - выбор размера визитки из предложенных;

Панель инструментов:

 - выбор начертания, размера и цвета шрифта;
 - дополнительные стили (жирный, курсив, подчеркивание);
 - перенос в блоков текста в пределах области редактирования;
 - сохранение результата картинкой на компьютере пользователя;
 - печать полученной визитки;

Левая панель:

 - выбор цвета фона визитки;
 - загрузка картинки фона с компьютера пользователя;
 - выбор картинки для фона из загруженных вариантов.

Во время разработки я столкнулясь с теми же проблемами, что описаны
в статье [Разработка Rich Text Editor: проблемы и решения](https://habr.com/company/oleg-bunin/blog/350252/),
поэтому подход к фомированию структуры данных был схож с тем, что предложен в статье.

Набор инструментов я взяла самый минимальный. Сначала, я планировала включить
еще выравнивание блоков(по центру, слева, справа) внитри визитки, но позже 
отказалась от этой идеи, потому что выравнивания блоков мышкой оказалось
вполне достаточно.

[Сделать визитку](https://lutretyakova.gitlab.io/projects/business-card-designer/)